\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[a4paper, total={7in, 10in}]{geometry}

\usepackage{array}
\setlength{\arrayrulewidth}{0.2mm}

\usepackage[table]{xcolor}

\begin{document}

\newcommand{\greyedcell}[0]{\cellcolor{gray}}
\newcolumntype{s}{>{\columncolor[HTML]{eef4f9}} p{7cm}}

\begin{tabular}{|s|*{6}{p{1cm}|}}
    \hline
    \rowcolor[HTML]{eef4f9} Tâches/Semaines&1&2&3&4&5&6 \\
    \hline
    Mainloop et bases du jeu &\greyedcell&&&&& \\
    \hline
    Mouvements, affichage des sprites &&\greyedcell&\greyedcell&&& \\
    \hline
    Interface textuelle et missiles &&&\greyedcell&\greyedcell&& \\
    \hline
    Colisions et map &&&&\greyedcell&& \\
    \hline
    Écran de fin &&&&&\greyedcell& \\
    \hline
    Documentation, tests &&&&\greyedcell&\greyedcell& \\
    \hline
    Finitions &&&&&\greyedcell&\greyedcell\\
    \hline
\end{tabular}

\end{document}